【黃店告急】90後中環開Cafe一日做得$300

影片：

五一黃金周有四日連假，大家留在香港不能飛，遊行又被駁回，當然要大力支持本地黃色經濟圈；有網民就號召懲罰那些公開告急的黃店，就讓記者一連四日，帶大家在各區進行掃黃行動。

沒有遊行便去吃，今次掃黃行動來到港島區，我們先到中環蘇豪一帶吃西餐，再去西環吃越南菜，最後去北角吃深黃壽司小店。位於卑利街的DOSE，老闆張頴思（Renee）為了自救，推出外賣自取八折，記者推介這裏的牛肉芝士漢堡和烤魷魚釀雞肉蘑菇，後者的烤魷魚濃郁有鹹香，擺盤還塗上墨汁和芥末醬。

DOSE 「一日做300蚊生意」
問到告急情況，DOSE的90後老闆Renee表示：「情況非常嚴重，100分滿分，我有90分，生意額跌了八成，月租約7萬多元，試過一天營業額只有300元，一月至今每個月都蝕10萬至15萬，幾個月加起來共蝕50萬，就算有抗疫基金的20萬，也要蝕30多萬。」前景茫茫，Renee指：「我每一天睡覺想着錢，睡醒想着錢，每一天在想甚麼時候要結業。店舖的死約到7月屆滿，如果生意持續這個狀態，7月時便要結業。」

「三年前我22歲，和拍檔投資過百萬開這店。當時的想法是，我年輕，就算跌了、輸了所有錢也可以重頭來過；但現在的我卻很不甘心，爸媽叫我執了這店。他們藍得好緊要，說香港已經沒有得救，叫我移居內地。我告訴他們，我會努力做，捱到最後一刻，我不想未到絕處便放棄。如要它執笠，其實拉個閘明天便可以離開，但我覺得不是我們不努力，而是因為政府，才令香港這麼多人的心血化為烏有，是一件好慘的事。」

越潮 「只求交到水電費」
西環有間10年小店越潮，由老闆到員工都是越南人。老闆陳春德30多年前由越南移民香港，由辛辛苦苦做地盤到現在開店，被人說是全香港最正宗的越南菜。記者推介這裏的越南粉卷，粉卷新鮮蒸，包着木耳絲和豬肉碎，連面頭乾葱碎蘸魚露吃，口感豐富。

陳老闆說：「由有疫症開始，生意差了很多。之前每天可做一萬元生意，現在一天幾千塊，是最難過的一年。租金差不多5萬，雖然業主願意減租，但附近的大學生仍未復課，生意很差。我們只有盡量做，只要交到電費水費就可以了。」

活一鮮 「日日拍烏蠅數手指」
沿着電車路，搭叮叮去北角，來到這間公開聘請手足的日本餐廳活一鮮。最近小店在連登告急，不少食客特意前來懲罰，指它「食物新鮮，質素高，海鮮飯100元已經包括了海膽、吞拿魚和三文魚」。

80後店主Wilson Cheung指：「我們三個香港仔，做了10年小店，服務街坊，提供性價比高的日本料理。在疫情最嚴重的時候，生意跌了七、八成。佛堂群組後，每天都捱着做，營業額二千至幾千，完全維持不到皮費，日日拍烏蠅數手指。」店舖有七、八個全職員工，另有一些兼職，「我多數減自己上班的時間，讓員工上班。我放假，你企我的崗位。不能好景的時候就賺盡，差的時候便找員工祭旗。」
地址
（a）DOSE：中環卑利街28號
（b）越潮：西環石塘咀德輔道西406B
（c）活一鮮：北角錦屏街21號東發大廈A座

製作：果籽

推

咁快就有一個負評

開黃店告急好阻眼咩

help pushing

第一間個老闆都幾有米 22歲投資過百萬

和拍檔投資過百萬開這店

咁要睇吓咩拍檔

當拍檔一人五十個都有錢 22歲五十個喎

有錢家庭，但父母藍斷水，所以撐唔到落去卦。

原來有做開live，老闆曾被蘋果訪問紋身&同性戀專訪

幫推

push

越潮好食又夠大碗

垃圾質素

呃到自己，呃唔到世界

鋪主吸乾佢

越潮好耐了聽日落街幫襯

越潮好食
不過睇wolipay啲留言話唔覺黃
諗返又好似真係去親都睇cctvb

有無諗過明明中環cafe應該好易做，點解仲要告急

唔算太高，其實開親食店都要依個價

中上環/西區啲cafe真係永遠旺場
之前最少人出街果排啲cafe都仲坐到6-7成滿
佢一日得$300生意，即係賣得6杯咖啡

呢間係cafe/bar黎
日頭唔敢講，夜晚我估得假期前一晚生意先叫好啲
Peel street經常有狗查
好多鬼而家都廢事去
反而去撚哂西營盤
無耐前去過俾左少少tips，睇得出老板嗰下真係開心
無刻意講啲咩
我相信老板知道四海之內皆有手足